[長文] 唔好再話今日留到夜晚係無意義

首先, 冇今日班前線既話就唔會比人知道黑警而家痴線到對老人院射TEAR GAS, 對西鐵射TEAR GAS, 專登對記者射TEAR GAS, 打記者, 亂鳩開槍同埋影到佢地同白杉友好FRD, 呢D係今日前線送比我地鍵盤戰士既子彈, 唔該有咁大煲咁大, 唔好浪費佢地心血

再黎, 今日成日都有一堆人係咁叫人走, 問人今日留低有咩用BLABLABLA... 搞到最後有人忍唔住開POST屌番轉頭, 最後搞到而家前線同文宜開始拗交, 嗱, 我雖然唔似好多巴打咁呢個幾月次次都發夢出到前線, 但都假假地發個幾次夢, 雖然我連發夢都唔係最前線, 但我都想同大家分享下發緊夢果時既感受, 同埋我自己覺得鍵盤戰士係行動時可以做D咩

第一: 發緊夢個時最前線根本唔會有時間去睇連登, 連我呢D淆低獸都只有係局面平靜番少少既時候先會快速上黎睇下有咩料, 而當夢入面局勢危急既時間, 就算後排既人都唔會有心情上連登, 你只會驚隨時有狗突破防線或者突然係第二度沖出黎咬人, 所以係個時叫人走/唔好留其實係無人會睇到

第二: 基於第一點, 有行動既時候唔該只推有用既POST上黎, 等廢POST沉底, 因為發緊夢既人真係冇時間慢慢逐頁睇

第三: 唔好玩標題黨, 發緊夢既人冇咁好耐性同你慢慢逐個POST睇, 俾人昆左入黎係會好撚燥

第四: 講番今次叫人走件事, 我知道大部份人都係真心關心前線(部份三毛就食撚屎), 但正如另一個POST一個巴打話, 次次有人叫人走果時最後TURN OUT留守真係有用就出番黎攞光環, 我唔同意最後幾個字, 但咁多次發夢經驗黎睇, 好多人真係一見風吹草動就恐慌性咁叫人走, 呢個係事實, 同埋之前有人出個三毛行動四式其中一招就係一有行動就搵理由叫人散水, 呢個都係事實, 我覺得要叫人散水既話, 最少要先代入下前線可能既感受同埋理由去諗下會唔會有留低既價值, 第二係客觀睇下而家留守係唔係真係零VALUE而前線又會面對極大風險?三係散水果時有冇可能出現散到一半令前線反而會更危險既情況?

第五: 我一早講過, 有危險時出POST前線通常睇唔到, 既然係咁, 如其直接叫人散, 不如幫佢地先PLAN好逃生路線再叫非前線既巴打先去守住, 或者睇會唔會邊條路可能有黑警/黑幫埋伏, 有就先出POST題下水, 甚至, 如果可行既話, 考慮下吹雞叫人幫手既可能性而唔係一味叫人散

講到最尾, 其實前線發夢既人大部份時候都好清楚自己做緊咩, 而實際上大部份時候都真係有成果, 無佢地, 就唔會有7月7日黑警旺角暴動, 7月13新城市血戰等等, 你敢話冇呢D事發生既話會幾乎全港都CONNECT哂聯署反共?今日成場抗爭可以搞到呢個地步? 同埋唔知有冇人留意到, 今日大部份人係面對TEAR GAS果時已經幾乎好似免疫咁, 呢D就係一次又一次咁係前線同班黑警對峙練出黎架, 點可以話無用?

而做鍵盤戰士/冷氣軍師本身係無咩可恥(我自己大部份時候都係啦), 但我覺得而家仲有少少人搞錯左有行動時鍵盤戰士既職責, 我地除左上面幾點之外, 最應該做既係盡可能煲大前線比我地既成果, 留意對家網上行動, 必要時(例如前線有主動出手)先幫前線打好文宣戰未比對家瘋狂抹黑我地等等

以上只係我發夢既一D心得

PUSH

終於有一篇寫得比較理性。
推。

pish